前解放軍成「爆竊專家」 出獄即再犯 認罪候判

年輕時曾任解放軍及公安的62歲男子，移居香港後曾被裁定干犯多項爆竊案件罪成，被當時的法官稱為「爆竊專家」，判囚7年。「爆竊專家」於去年7月出獄當天即重施故技，到工廠大廈爆竊，及後被捕。他今於區域法院承認入屋犯法、企圖入屋犯法，外出時備有偷竊工具等7罪，案件押至本月30日判刑。

辯方求情時指出，被告朱書龍（62歲）於2013年被判監，惟他出獄當天即干犯本案首控罪，即到屯門一工廠大廈爆竊。及後被告多次到港九新界不同地區的工廈犯案，辯方直言被告是專業的爆竊慣犯。

惟辯方指出，被告教育水平低，他高中畢業後在內地曾任解放軍及公安各一年，及後於1980年來港，曾有一段婚姻及育有一子，但他已與前妻及兒子失去聯絡。辯方稱，被告出獄後居於深水埗，沒有收入，亦沒有家人支持。

辯方強調，被告一共偷取了約2萬元現金，而相關工廈單位的事後維修費約為3萬元，且被告只是單獨犯案，認為今次只屬小型爆竊，請求輕判。

案情指出，被告於2016年7月9日到屯門一工廈的某單位爆竊並偷去多封利市封，利市封內共有1萬元。及後他亦到新浦崗、荃灣及柴灣的工廈犯案，閉路電視拍下被告的犯案過程，被告同年8月在住所附近被捕。

輸入專材
爆竊專家

特登嘅
入返去有人養

我估係80年抵壘政策時抵港，唔係中共殖入喎

2013年被判7年監，2016年中就可以出獄

有分別嗎？

就係呢D低汁支那人令香港變臭港！
死返支那啦！

2016-2013=7

緩刑減刑嗰啲下話

寶貝計劃

可能係，但起碼唔係「冇分別」